<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Topic Id="7fc66877-3797-4079-b5df-c99b4e1a3446" Status="New Topic" CreatedOn="2012-02-15T10:19:40.6623333Z" ModifiedOn="2012-02-21T19:36:10.4796317Z" PageTypeName="" AutoIndex="true" HelpContextIds="" Name="db_first" BuildFlags="">
  <Title m="2012-02-15T12:03:38.9909837Z">Методика разработки</Title>
  <ContentsTitle />
  <Notes></Notes>
  <TopicSections>
    <TopicSection Name="BodyText">
      <Content m="2012-02-15T15:50:35.3087269Z">&lt;P&gt;Технологии быстрой разработки распределённых приложений основываются на методологии $$DbFirst$$. Предполагается, что у разработчика должна быть определённая свобода при разработке именно базы данных, чтобы иметь возможность оптимизации на этом уровне. Поэтому приложение начинается с базы данных, а всё остальное строится по ней. После создания базы данных по ней генерируется объектная модель приложения.&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;С другой стороны, база данных в общем случае не может полностью повторять модель предметной области. В связи&amp;nbsp;с этим, во время работы кодогенератора часть свойств объектов базы данных при отображении в объектную модель приложения может быть переопределена. Технология предоставляет следующие возможности развязывания объектной модели приложения и структуры базы данных:&lt;/P&gt;
&lt;UL&gt;
&lt;LI&gt;Исходный код классов, представляющих разные объекты базы данных, могут быть сгенерирован в разных местах и помещаться в проекты разных сборок. Это обеспечивает&amp;nbsp;поддержку $$модульности:модуль$$.&amp;nbsp;Разделение осуществляется по префиксам, отделённым от основной части имени объектов базы данных знаком подчёркивания. 
&lt;LI&gt;Классы, представляющие объекты базы данных, могут содержать код бизнес-логики. Для этого кодогенератор размещает код каждого из сгенерированных классов в двух файлах: файл, имя которого совпадает с именем класса (именем объекта базы данных без префикса), не перезатирается при повторной генерации кода, в него пишется специфическая бизнес-логика. Файл, имя которого включает в себя суффикс .Designer, содержит в себе код, сгенерированный по базе данных, и&amp;nbsp;перезатирается при каждой повторной генерации кода. 
&lt;LI&gt;Классы, представляющие таблицы, могут наследоваться друг от друга. Для этого первичный ключ таблицы, представляемой классом-наследником, должен быть внешинм ключом на таблицу, представляемую классом-предком, с каскадным удалением. 
&lt;LI&gt;Для свойств, соответствующих колонкам таблиц и представлений, может быть переопределён тип. Например, если числовая колонка в базе данных по семантике является перечислимой, в настройках кодогенератора для этой колонки можно указать тип перечисления. При этом сгенерируется свойство указанного перечислимого типа. Для СУБД, не поддерживающих тип time, предусмотрено хранение времени как числа; в настройках кодогенератора для таких колонок следует указать System.TimeSpan &lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;
&lt;P&gt;Следующий этап разработки - это создание пользовательского интерфейса. В простейшем случае пользовательский интерфейс практически полностью строится по объектной модели приложения на этапе выполнения. Кроме объектной модели приложения, которая частично генерируется по базе данных, разработчику требуется описать бизнес-объекты и меню приложения, которое будет открывать те или иные таблицы для работы с ними. При необходимости &lt;A href="68fdccc2-ea13-4834-ae23-db1a182b7c65#base_project_list"&gt;типовые формы&lt;/A&gt; подменяются нестандартными.&lt;/P&gt;</Content>
    </TopicSection>
  </TopicSections>
  <TopicLinks>
    <TopicLink Id="f3151a8e-fee8-4803-8fd4-8b35609062c2" CategoryId="" TopicLinkCategorySource="TargetItemCategory" Target="0af1cc3a-4459-46dd-9330-91b9f0286b25" BuildFlags="">
      <Title />
      <Category />
    </TopicLink>
  </TopicLinks>
  <TopicKeywords />
  <PropertyDefinitionValues />
</Topic>