<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Topic Id="8c467c57-8e3a-456c-8d9d-8ccfee799f50" Status="New Topic" CreatedOn="2012-02-15T12:11:45.7440989Z" ModifiedOn="2012-02-21T19:57:05.4640067Z" PageTypeName="" AutoIndex="true" HelpContextIds="" Name="settings_aws" BuildFlags="">
  <Title m="2012-02-15T12:12:16.5724212Z">АРМ Настройки - Начало работы</Title>
  <ContentsTitle />
  <Notes></Notes>
  <TopicSections>
    <TopicSection Name="BodyText">
      <Content m="2012-02-21T19:57:05.4640067Z">&lt;P&gt;Запустите АРМ Настройки. Программа представляет собой MDI-приложение со стыкующейся панелью внизу и меню вверху.&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;?xml:namespace prefix = innovasys ns = "http://www.innovasys.com/widgets" /&gt;&lt;innovasys:widget type="Dynamic Image" layout="block"&gt;&lt;innovasys:widgetproperty layout="block" name="ThumbnailUrl"&gt;images/aws_empty_thumb.PNG&lt;/innovasys:widgetproperty&gt;&lt;/innovasys:widget&gt;
&lt;P&gt;&lt;/P&gt;
&lt;H1&gt;Подготовка слепка&lt;/H1&gt;
&lt;P&gt;Для создания нового приложения вам потребуется открыть $$слепок$$. Если вы хотите использовать готовые модули из другого приложения, необходимо открыть слепок базы данных для этого приложения и экспортировать модули из этого слепка. Если вы создаёте приложение с нуля, посто&amp;nbsp;создайте новый слепок.&lt;/P&gt;
&lt;H2&gt;Экспорт модулей&lt;/H2&gt;
&lt;P&gt;Для экспорта модулей сначала откройте слепок базы данных, из которой вы собираетесь экспортировать модули. При этом откроются следующие файлы, которые должны находиться в одной директории:&lt;/P&gt;
&lt;UL&gt;
&lt;LI&gt;Файл с расширением mould - собственно слепок 
&lt;LI&gt;Файл с расширением ed, имя которого совпадает с именем слепка, - описания базы данных 
&lt;LI&gt;Файл с расширением cgm, имя которого совпадает с именем слепка, - настройки кодогенератора 
&lt;LI&gt;Файл с расширением dsm - карта источника данных (специальный файл, требующийся для работы ORM).&amp;nbsp; 
&lt;LI&gt;Файлы описаний меню с расширением menu, имена которых совпадают с именами $$АРМов:АРМ$$, для которых эти меню. &lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;
&lt;P&gt;Если какие-либо из этих файлов отсутствуют, они создаются при определённых действиях:&lt;/P&gt;
&lt;UL style="MARGIN-TOP: 0in" type=disc&gt;
&lt;LI class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list .5in"&gt;Изменение слепка производится путём его генерации по базе данных. 
&lt;LI class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list .5in"&gt;Файл описаний таблиц и колонок и файлы меню создаются при сохранении слепка. Во избежание коллизий при сохранении файлов меню &lt;STRONG&gt;не рекомендуется&lt;/STRONG&gt; хранить несколько слепков в одной директории, так как список меню в пользовательском интерфейсе АРМа&amp;nbsp;получается просто как список файлов с расширением .&lt;SPAN lang=EN-US style="mso-ansi-language: EN-US" xml:lang="EN-US"&gt;menu&lt;/SPAN&gt;, расположенных в той же директории, что и слепок. 
&lt;LI class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list .5in"&gt;Файл с настройками кодогенератора и файлы с описаниями источников данных пересоздаются при каждом запуске кодогенерации. &lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;
&lt;P&gt;После того, как слепок с сопутствующими файлами открыт, во вкладке главного окна АРМ Настройки откроется окно работы со слепком такого вида:&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;IMG alt="" src="images/aws_mould_editor.PNG" border=0&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;В меню "Кодогенератор" выберите пункт "Экспорт модулей". Появится окно следующего вида:&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;IMG alt="" src="images/aws_module_export.PNG" border=0&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;Переключатели "Объекты бд с префиксом [префикс]", расположенные в верхней части окна, позволяют выбрать подмножество объектов БД по префиксам, отделённым знаком почёркивания. Если объекты с разными префисками ссылаются друг на друга, программа не даст выбрать только один из префиксов и выдаст предупреждение&amp;nbsp; вида "Функция dbo.aus_EmptyString2Null, требуемая для модуля rms_, не выбрана".&amp;nbsp;Это гарантирует, что &amp;nbsp;Под ними находится поле редактирования пути сохранения нового слепка. Рекомендуется помещать новый слепок в новой директории.&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;Для создания приложения, имеющего всю стандартную функциональность по документообороту, интегрированному&amp;nbsp;с топографическими картами, требуются модули cor_, &lt;SPAN class=hs-buildflag-markup style="hs-build-flags: 099F97D0-62A2-4238-9D09-9A5800D591B2"&gt;aux_,&lt;/SPAN&gt; sec_, rms_ и _map.&lt;/P&gt;&lt;innovasys:widget type="Caution Box" layout="block"&gt;&lt;innovasys:widgetproperty layout="block" name="Content"&gt;При использовании этих модулей требуется соблюдать определённую структуру директорий, чтобы не нарушить ссылочную целостность. Подробнее см. &lt;A href="0af1cc3a-4459-46dd-9330-91b9f0286b25"&gt;здесь&lt;/A&gt;&lt;/innovasys:widgetproperty&gt;&lt;/innovasys:widget&gt;
&lt;H2&gt;Создание нового слепка&lt;/H2&gt;
&lt;P&gt;Чтобы создать новый слепок, в меню "Файл" активируйте пункт "Новый слепок". В открывшемся диалоге сохранения файла выбрерите, где будет создан слепок. Рядом со слепком автоматически создастся файл описания базы данных.&lt;/P&gt;
&lt;H1&gt;Подключение к серверу&lt;/H1&gt;
&lt;P&gt;Откройте слепок, созданный на предыдущем шаге. В левой части формы работы со слепком находится набор закладок, предназначенных для редактирования слепка и сопутствующих файлов. Первая из этих закладок - "Управление базами данных" - предназначена для решения задач, связанных со взаимодействием слепка и базы данных Microsoft Sql Server.&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;После того, как создан слепок, необходимо создать базу данных, с которой будет работать приложение. Если база данных создаётся с нуля, то достаточно создать её в программе Sql Server Management Studio. Если база данных должна содержать в себе модули, импортированные из другого приложения, то её нужно развернуть по слепку, созданнонму путём экспорта модулей. После создания в этой базе данных таблиц, требуемых для нового приложения, необходимо построить новый слепок по базе данных. Все эти задачи требуют подключения к Sql Server.&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;Для подключения щёлкните по кнопке панели инструментов&amp;nbsp;"Добавить сервер" &lt;IMG alt="" src="images/aws_add_server_button.png" border=0&gt;. Откроется окно следующего вида:&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;IMG alt="" src="images/aws_add_server.png" border=0&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;Выпадающий список "Сервер" позволяет выбрать или ввести имя сервера. Блок элементов управления "Аутентификация" задаёт тип аутентификации, а также логин и пароль, если выбран тип аутентификации SQL Server.&amp;nbsp;Также можно выбрать тип подключения.&amp;nbsp;С помощью кнопки "Проверка соединения" можно проверить корректность введённых реквизитов подключения, не закрывая диалога. После того, как проверка соединения успешно продена, нужно нажать кнопку OK. Программа получит список баз данных на выбранном сервере, проверит структуру каждой из них на предмет соответствия открытому слепку и отобразит их список с указанием статуса соответствия.&lt;/P&gt;&lt;innovasys:widget type="Note Box" layout="block"&gt;&lt;innovasys:widgetproperty layout="block" name="Content"&gt;По умолчанию программа не сохраняет между запусками логин и пароль для подключения к SQL Server. При повторном запуске программа откроет список серверов, к которым было осуществлено подключение, но при попытке выполнить какие-нибудь операции с базами данных запросит логин и пароль снова.&lt;/innovasys:widgetproperty&gt;&lt;/innovasys:widget&gt;
&lt;P&gt;В ряде случаев может потребоваться перезагрузить список баз данных. Например, подключение к серверу было произведено, список баз данных сохранился в программе, но потом какие-то базы данных были добавлены на сервер. Для этого предназначены команды панели инструментов "Обновить сервер" и "обновить список". Первая команда обновляет список баз данных на выбранном сервере, вторая - на всех серверах, к которым было произведено подключение. При этом также обновятся статусы соответствия баз данных слепку.&lt;/P&gt;
&lt;H1&gt;Разворачивание базы данных.&lt;/H1&gt;
&lt;P&gt;Для создания базы даных по слепку воспользуйтесь командой панели инструментов&amp;nbsp;"Добавить" &lt;IMG alt="" src="images/aws_add_db_button.png" border=0&gt;. Откроется диалог, позволяющий ввести новое имя базы данных. После закрытия этого диалога по кнопке OK программа создаст на сервере новую базу данных с указанным именем и создаст в ней все объекты, описанные в слепке.&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;Если база данных на сервере уже создана, и требуется обновить её структуру, выделите эту базу данных в списке баз данных сервера, воспользуйтесь командой панели инструментов "Перегрузить" &lt;IMG alt="" src="images/aws_reset_db_button.PNG" border=0&gt;. На диалоге рекомендуется оставить значения всех флагов по умолчанию. После этого база данных обновится до той структуры, которая описана в слепке.&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;После того, как база данных создана, средствами SQL Server Management Studio или другого дизайнера базы данных нужно создать объекты базы данных, специфичные для конкретного приложения. Если приложение использует готовые модули, следует всем этим объектам давать имена с определённым префиксом, отличающимся от префиксом импортированных модулей. Префикс представляет собой последовательность из одной, двух или трёх строчных букв и знака подчёркивания.&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;После того, как созданы необходимые объекты базы данных, необходимо обновить слепок. Для этого выделите в списке баз данных отредактированную базу данных и&amp;nbsp;выберите команду панели инструментов "Слепок" &lt;IMG alt="" src="images/aws_create_mould_button.PNG" border=0&gt;. Откроется диалог такого вида:&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;IMG alt="" src="images/aws_create_mould.PNG" border=0&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;В поле "Новый слепок" задайте путь к текущему слепку (значение по умолчанию при открытии диалога сохранения файла), а в поле "Новая версия" - версию, которая выше, чем старая версия, хотя бы в третьей цифре. Новая версия может и совпадать со старой, но тогда программа выдаст&amp;nbsp;предупреждение при генерации слепка. В результате на указанном месте сгеренируется слепок, в котором записана текущая структура выбранной базы данных. Этот слепок можно использовать для генерации кода, разворачивания базы данных на сервере заказчика, для экспорта из него модулей, а также для проверки структуры баз данных.&lt;/P&gt;</Content>
    </TopicSection>
  </TopicSections>
  <TopicLinks>
    <TopicLink Id="73cd466b-6e7e-4ef0-90af-5d9fcb48e3b6" CategoryId="" TopicLinkCategorySource="TargetItemCategory" Target="36bff3bd-9076-4ae0-887f-7856919b3a88" BuildFlags="">
      <Title />
      <Category />
    </TopicLink>
    <TopicLink Id="c1504501-b885-4233-983b-63684b77e7f8" CategoryId="" TopicLinkCategorySource="TargetItemCategory" Target="0af1cc3a-4459-46dd-9330-91b9f0286b25" BuildFlags="">
      <Title />
      <Category />
    </TopicLink>
  </TopicLinks>
  <TopicKeywords />
  <PropertyDefinitionValues />
</Topic>